\section{Desarrollo}

Para la implementación de nuestro programa primero resolvimos la carga de los datos con los detalle de los partidos de la competencia a una matriz de Colley.\\
Basándonos en las formulas que se utilizan en el armado de la Matriz. Primero inicializamos esta con el valor 2 en la diagonal y 0 en el resto.\\

$2+{n_{i}} \geq 2$  ,   $i=j$ y ${{-n}_{j}}_{i} \leq 0$  ,  $i \neq j$ \\


También agregamos una columna mas a la matriz  para guardar los resultados($b_{i}$) del sistema de ecuaciones. Esta se inicializa con el valor 1.\\ 

El algoritmo de armado de la matriz de Colley implementado, itera sobre los partidos y por cada paso de iteración  realiza los siguiente calculos.\\

Suma un partido a cada uno de los equipos que se enfrentan.\\
${C_{i}}_{i}$++ \\
${C_{j}}_{j}$++ \\

Resta uno a las posiciones que corresponden al enfrentamiento.\\
${C_{i}}_{j}$-- \\
${C_{j}}_{i}$-- \\

Suma $\frac{1}{2}$ a $b_{i}$ o $b_{j}$ del equipo ganador y resta $\frac{1}{2}$ al $b_{i}$ o $b_{j}$ del equipo perdedor.\\

Esto sale de la formula $b_{i} = 1 + (w_{i} - l_{i}) / 2$. \\

De esta manera queda cargado el detalle de los partidos en la Matriz.\\

Esta matriz es \textbf{estrictamente diagonal dominante} ya que el ${|a_{i}}_{i}|$ es igual a la cantidad de partidos jugaos por el equipo + 2 ( ${|a_{i}}_{i}| = 2+n_{i}$ ) y la sumatoria de los ${|a_{i}}_{j}|$ , $i \neq j$ es igual a la cantidad de partidos (${|a_{i}}_{j}| = n_{i}$, $i \neq j$) , siendo menor estricto a los elementos de la diagonal. \\

$a_{ii} > \sum_{j=1, i \neq j}^{n}$ $|a_{ij}|$ \\

Con esto sabemos que se puede resolver el sistema de eliminacion Gaussiana sin la necesidad de permutar filas.
Esto nos asegura que el algoritmo siempre va a tener solución y hace que nuestra implementación del algoritmo de eliminación Gaussiana sea mas simple ya que no tendremos que permutar filas. 

También sabemos que la matriz de colley es definida positiva lo que nos dice que se puede factorizar en la forma L$L^{t}$ , donde L es una matriz triangular inferior con entradas positivas en la diagonal. Lo que nos asegura la solución por el método de Cholesky.\\

La primera implementación que hicimos de la factorizacion de Cholesky, creábamos dos nuevas matrices LU, pero nos dimos cuenta que podíamos utilizar la matriz original e ir resolviéndola sobre esta ya que los valores de la matriz original modificados en los pasos de la factorizacion, no se vuelven a usar en las próximas iteraciones. Y como U = $L^{t}$ y L triangular superior, $L^{t}$ triangula inferior, en lugar de poner ceros, podemos guardar todo en una sola matriz. De esta manera pasamos de tener de 3 matrices a una. \\ 

Por ultimo resolvimos los sistemas de ecuaciones generados por los dos métodos. 
